何謂弱智人士？

見近排大家都討論緊依個話題，作為一個心理學畢業生，而且屋企都有弱能人士，想同大家普及下相關知識。

弱智是指腦部功能發展緩慢或不能如常完全發展，使學習及社會適應能力受到限制或遇上困難，不及常人。發展遲緩的情況早在嬰兒或兒童期間可察覺得到，不似一般疾病或精神病的突發性。弱智是永久的缺陷，既不是疾病，也不是精神病，不是藥物可以治癒的。但弱智人士可以經過訓練而發展其有限的潛能，增加其獨立及正常生活的能力。

弱智程度的分類
現時香港一般是根據智商程度作出以下分類：
輕度
50 – 69
中度
25 – 49
嚴重
25以下

如常人一樣，弱智人士有多方面的潛能，只要有適當的培訓，他們的潛能便可得到發揮。

輕度及中度弱智人士在日常起居方面大部份可自我照顧，至於嚴重弱智人士，他們透過重複的學習，亦可掌握一些日常起居生活的技能，如梳洗、烹飪等，無須依賴他人。

輕度和中度弱智人士，若透過適當的培訓，亦能擁有一技之長，貢獻社會。以下便是一些弱智人士能做的工作：快餐店／餐廳侍應、速遞／信差、超級市場倉務、辦公室清潔、抹車、精品店／文具店售貨，及工廠/庇護工場加工、包裝。事實上，只要獲得機會，弱智人士也能自食其力、獨立生活，不致成為家庭/社會的負擔。

至於D人問點解話佢係弱能人士，但係又冇院舍資料嘅？
好簡單，現時香港社會福利署只有提供中度智障及嚴重智障人士的院舍服務，而且配額相當少，大部分都要輪侯2-3年以上，所以大部分都只能暫時在家照理，亦都好視乎個人及家庭意願，所以有部分弱能人士係冇院舍服務。另外，如果只係輕度弱智，亦毋須安排院舍。所以不能單憑冇院舍服務依點去判斷佢是否弱智。

其實日常生活都會有好多弱能人士，尤其是輕度智障果d，佢地其實表面上與正常人無異，所以分唔到係正常，但行為上或情感上嘅表達就會與常人有d分別。建議大家多d關懷弱能人士，因為佢地真係唔識正確去表達情緒。

唔好玩9人佢地啦

特衰正苦

鄭月娥

中國人

講真你話張建宗係我真係會信
個樣又似
講野又似
而且弱智人士集中力好強，做開一件事成日做，近乎強逼症
張建宗講過佢日日都同一時間起身返工，從不懶床遲到
即係連行為都似

有冇弱智人士入到八大？

支那狗同cctai班人

香港人標準：有人說話唔岩自己聽即係弱智

所有藍屍都係弱撚智

真
兩大賤種

其實上一轉連登都見好多
懷疑輕度弱智人口應該唔少

下次請用返正字 蛾

推一推

樓主

直播SM風波遭搣時潘鞭打 據了解肥男患輕度弱智 由母陪同錄口供

但成日都會被人challenge

"既然林鄭弱智, 咁點解我o地冇人夠佢鬥?"